Lihkgbiz - lihkg 創業小本守業group [1]

大家交流下

做邊行…？

Hi

Lm

樓主不如開個Group?

lm

驚被起底我唔會宣傳自己生意，我專長係做小本ecommerce,但揾好少，可以交流下，首先，要做生意，不一定要好多錢，有idea就想辦法用online selling去test下，例如你識中英translate, 你可以申請個free PayPal business account 收錢, 再去外國forum sell 下，傾好價錢，收訂，完成再收尾數。btw, 開PayPal business account 可以揾一個consultant 叫 Nick, 免費開户同埋問野，唔記得佢contact, 下次share.
仲有就係唔好用咁多錢整website, 用下google form 或者join d 現成，要試到有feedback,先加大投資。大家都share 下

仲有，記住idea係死，要試下modify, 唔好怕被抄，聽多d意見，堅持的係信念，唔係做事方法，例如我要賣叉燒，我可以配bagel 又得，配薯條又得，我信我d叉燒係掂就得

記得個PayPal consultant 個 email 了， nkcheung@paypal.com 話你想開account 同講下你想做咩生意，佢應該幫到手比到d 意見

好似開錯台，admin 可唔可以move to 上班台 ？如果唔得就算

pish

留名

岩岩5月註冊左第一間有限公司
有無巴絲知道搵邊間會計師樓平？

一定有巴絲做會計，幫你pish

你就咁問好難答

何解 ？

謝樓主

我有用一間，但唔知算唔算平

留名
plan 緊 開 coffee shop
但應該未有咁快

屋企生意仔

有錢巴打洗唔洗50萬 ？ 我做online business, startup cost is very low

welcome

我都係做ecommerce ... 不過打分工 .. 大家交流吓

第時你會有機會創業

有人响hkcec 創業展擺緊booth ?

冇人 ？

最後一點好同意，本身自己係Web Developer，久唔久就有啲Friend埋嚟問想寫個Online Shop或者其他類想賺錢嘅網頁幾錢，但我都係叫佢地用啲免費嘢唔好一嚟就拎筆錢出嚟搞網頁咁傻豬

thanks, 係呀，尤其咁多free web, 試左先，有人用20萬build a web n app, 結果 0 收入

留個名先

You need a website. Why not do it yourself?

because not all people has the skillset, to be honest, not all business need a fancy website, template should be enough for over 70 percents of normal businesses like trading, service...etc

用過wix做小生意係好抵

係，同埋易用

搞左一年生意。

好生意嗎？ 我麻麻

Lm學野

不如大家分享有乜生意難題

朋友賣淘寶貨算唔算，月入都有30K

緊算！

仲有就係你整website, payment 收錢一定唔可以煩，收完$，慢慢confirm address, 叫佢入member 都未遲

比個hints大家，有人賣d新tailor made emoji ，有人賣手机case 都揾到食

唔使咁認真，呢句廣告slogan嚟

最近煩緊宣傳
facebook 落廣告好飄忽
每月都係落咁多錢，但成效可以差好遠
攪到每月生意都唔係太穩定

呻下：自己做生意真係好困身，差唔多每日都做野
由訓醒到訓教先停一停，放假都係諗緊工作
以前打工好多興趣，現生活只剩返工作
有無巴打有同感

你set 幾多budget ? 你賣咩product or service ?

比你fake 了

其實我一日有12+hrs 做野，好攰，但要迫自己enjoy, 有時relax 下，做生意係選擇一個搏發達，自由d 的career, 放假就比自己放空，坐禪半個鐘都ok

有好多setting要好precise 架，如果唔係只係dup錢落海

參考

究竟係咪favebook改左野
呢個月d reach小左勁撚多
無乜生意

我做攝影的，一個月約8k budget
頭幾個月效果幾好，之後好似愈來愈差
依兩個月比左間公司托管廣告，開頭又係效果好好
過左兩個月效果又好似慢慢差左

屌，我都係
有7k like , d post reach 都得得幾百

巴打心態好好
我都想學坐禪，巴打係自學定出面D 禪修團學的？

2017就到啦，好快d 整得意softcopy calender 加公司website 用fb ig whatsapo 散出去 小心唔好copy d copyright images

8k都唔算少喎 會唔會間野頭兩個月比到效果你，之後hea做？

自學

聽講iphone 都係steve jobs 坐禪坐番來

99%

sat still need to work

好提意喎👍👍

x2
年尾去一個星期旅行，所以成個月都無假放

佢應該set 左個目標人群唔會成日轉
不過我都覺得最近愈來愈hea, 仲要簽左半年約

無busget唔知點spread個platform出去

target 乜人？

你地有無借錢

後生，15-30

無
做左幾年野儲落

有冇用ig promote ?

x 2

樂趣多好多嘅

至少公司每一蚊都係經過你褲袋

係旺角開左間樓上boardgame店，留名

巴絲上去玩有冇discount

亦有可能跌錢

留名！

我9k都係得千幾
真係痴線，上2個月都唔係咁

Wix 整網頁真係好正
依家仲有人比錢寫架咩

wix個mobile無得整到d product一行顯示2個
最後轉左Shopify

oh, shopify 要抽水

係，抽2%
好撚貴

有少少貴，客觀d講，佢比到d你想要嘅features, 都算ok, 好似PayPal 都收我地2.9 至 4.4 % 但冇左佢，唔通我收美國客幾佰都 TT 咩 ， 有時可能包裝好d,marketing 多d gimmick, markup 多d 仲好

再吹下水先，例如你開洒bar, 咁啱lihkg 又咁hit, 你就可以食住條水整杯 lihkg special drink - lemon, ice, herbs, ketchup, gin tonic

我個開茶記frd 話整個 lihkg 飯， lettuce, ice cream (飯後甜品)， ham, ketchup , goose

勿相認

其實比唔到完全想要既
Shopify都好多限制，只係整體比較好
講功能其實香港d19 online shop仔仲多
但界面太7

我係影相佬 接人二手job, 自己完全接唔到新客

咁shopify始終global

你要一個parter 或者channel, 例如你收開5000, 如果有人成功介紹你，你分500-1000比佢，簡單d講你要有人識sell 你既

但你要小心，唔好將佣轉駕比客，你channel 可以大大聲講，揾吳大夫影相就經我搭路，有平冇貴，生意先長做長有 但小心，當你channel有生意比你，唔好得罪佢地，generally,they r very sociable, easy to spread anything, u know wht i meab

一鍵黎明

等我創造一個新term先, lish lish 即係等於 lihkg pish

lish

岩岩做左個Telegram Channel

入黎交流下創業心得啦

我自己做創業投資 有好既idea我都可以比意見交流下 什至投資或者合作都歡迎

想請教近排有啲咩生意係比較hit

咁樣我就會盡量唔做或者改少少變下睇下有冇 新血路

不如直接搵一些市場上既問題出黎
問題本身就係商機 問題愈大愈廣範 即需求愈大
整個生意去解決相關市場問題 已經係非常好而且市場唯一既生意

留明先

lish

留名學野

我都係 希望多d 人賜教

小弟門外漢，有冇可能用lihkg api analyze 到邊d term 响lihkg 最多人用 ？

有呀，其實我名就係
有ig,Facebook,website

其實呢度會唔會有可能form到d組織係互相創業幫助既
唔係好似BNI個d咁
我指係閒時吹水，有job齊齊做/refer個d

其實我想n年後開間cafe

睇左巴打個網，好似唔幾好

吹水易，但一齊接job, referal, 就有可能反面

好似幾好 打錯

有咩可以生意可以工餘時間做

你本身做邊行？

做一啲做到唔生意既工
關 IT 但唔識IT😂

then what are you good at ?

Most important question.

有冇IT人推介罐頭website template 寫 online store ? mobile responsive n html5 supported

IT人應該係自己build , from 0 to 1

創業容易 守業難
屋企生意仔留名

你啱， 但係有冇人知which template is good ?

係咪wix同shopify果啲

留明

我一陣都整番個wix 先，整就易 冇咩人睇咁

thx, 但唔係， 我指係open source shopping cart, 我知有d, 但有巴打推介會更有信心

身為IT人覺得好難

落ad好重要，當然都要落得岩

落ad google 貴 落 facebook 又唔係我目標客

你影開乜相 ？ 有相show 就放上來睇下

opencart, zencart, woocommerce, oscommerce, ...etc which one is better ?

一路都唔想做wedding,但影呢d 搵唔到食

我幾鍾意第一張
有冇參加過d比賽

有。但唔中 我d 野太扁門

唔緊要我睇得明 多謝
你個app都加油呀

所以要大家好似做fd咁吹多d水先

個app唔為錢，應該稱唔上創業
巴打有野想問下你，telegram ok?

you can leave some keyword here so lihkg bros can contact u if they r interested

要諗下點解要比錢買呢啲相
邊啲人會

no body

創業同付出時間唔成正比
有次去淘寶買左啲漂牙粉同牙線同埋個模型嗰啲亞加力盒
3日後到貨，之後半年賣哂比啲Yahoo Seller
賺左9萬

但自己公司名義搞果啲
吃力不討好

agree

我成日都諗賣相 放係深水步地下四圍賣 20蚊張
都唔夠 中上環租個地鋪 扮畫室 賣五千蚊張呃鬼佬 咁有用

想係香港搞ART 食得屎

postcard有冇得諗？
利申9up

good idea, sell online la

搞緊個新既WIX ,,佢更新左 好多野可以玩重搞緊

學d鬼佬係mk擺地攤

求救
賣家品應該係fb ad Target d咩人
我諗左好耐。。都諗唔到
我target customers 係c9
試過target baby kingdom 都無用

咩product ?

外國好多賣相網站，公司都買過唔少

for your ref

廚具有，地拖又有，護膚品又有
玩具都有
好雜

你新開 ？ 有冇3個月 ? target hk customers only ?

創過一次業散左
join 過另一間startup 又散左
搵到份好pay 既工結果做一排頂唔順走左
睇黎番唔到轉頭

以前d人話，賣咸椅花生都係老闆，創業心重過家下

製衣留名 公司run左五年

勁，請教下d factory 係咪去到好內陸先夠平？

FG夢想係做老闆 留名學嘢

有冇邊種生意有“先tree” ?

飲食留名
舖頭年半lu

巴絲有冇優惠 ？

留名學野
做日本代購太多人做 唔賣啲特別野做唔掂

講真而家認認真真打份工收入一定好過自己出黎做
100個創業99個失敗

所以好多 part-time 創業

其實part time都冇問題
我總結出成功既條件首要係執行力同熱情
兩樣都冇既話你有咩idea 都係假

認同 idea is cheap

唔想自爆
不過做野果陣見琴有巴打食完野上lihkg

你應該幾好生意，請教租金幾錢尺？

就快半年啦
主打hk

教育界留名, 開左10個月實體商場舖 , 開個左你問我答post.

btw, 巴打果個係channel, 我地講唔到野..要開group.

好似呢種 ？

welcome
lihkg link ?

我整左個Group

呢個可以喇.

Push

巴打我唔明你講咩
Between一般嚟講儲到幾多本先好諗創業？我知行行都唔同，條問題好廢，但有無大概嘅標準/過來人嘅經驗之談可以分享

諗創業係唔洗本。

sorry 巴打， 先tree 係指興趣， my gag is too broken i know
我失敗過好幾次，家下都係幾人公司，每日揾生意 你分享你專長同 先tree, 巴打門一定樂意點你，啊唔係，係指點

以前覺得好玩tim

開左單身配對post, 成千人留名，係咪可以攪speed dating 生意 ？

可以呀不過我要install番先，可以點聯絡

唔識add人
係咪要有你username

係呀，差不多類型

咁真係幾雜，不過我見議，你可以先從朋友whatsapo grouo 試收意見

想登記間有限公司接job, 上網見到幾個都係around 3k 全包。咁多位巴打有沒好介紹？1人公司既話買佢d 秘書service 係咪會好d? 定自己搵人頂個位其實都得？

有限煩好多, 一年要好多錢, 會計果d又錢又多, 岩岩開公司唔洗做有限先, 公司收入穩定再開都唔遲

冷門d做工業生產, 玩左幾年, 家下有幾檯CNC, 仲有部3D printer, 但一年生意都無3球

但我係出面搵d 判頭接下d 細安裝維修job, 無限公司touchwood 有咩事食哂liability 賠死wor...

有成球落袋la, 我估

唔好慳

巴打有沒好既一條龍推介？

做freelance算唔算創業

無朋友

Year 3想創業
但未有好solid 嘅idea
想整travel blog/推薦/分享嘅野
零business model

Travel blog 而家成行成市，你要唸下點突圍

開過賣手機配件一年

請左兩個parttime

最後覺得冇嘜錢賺汁左

你唔係單單job去買保險咩？ 你無買既有冇限你都一樣死啦
有限年年要做audit, 平極都10萬8萬一年以前搵人quote過價, 家下唔知有冇平過

邊有咁好搵, 今年差d要收皮, 呢行太冷門, 做廣告都無用, d客你d sell都無用, 全行都係靠人士先做到, 但家下工業真係無得做, 真係搵唔到錢

做緊日/短租apartment
回報高於預期，但同時體會到以前去外面旅遊，
啲民宿，客棧，motel持有人話太攰冇私人時間係真既

上網識左個鬼佬，佢自己整公仔放eshop
都幾靚下

蚊型企業 一人CEO留名

去用免費blog, 寫下先，多人睇先發大

CEO , check email officer just kidding

可唔可以叫人幫你resell 當然要比大d佣

成功例子

可以參巧人地利用節日promote

想send edm做宣傳有無好介紹？

我從來冇用edm 其他巴打有冇介紹

大家係時候用xmas 包裝你d産品

早

外國創業j留名 主打家品

sell online ? which country ?

澳洲實體店

聽講australia 30幾40%税，真？

你d家品大陸入貨 ？

其實公司拎左日本城既獨家代理黎做
鋪頭大概一半貨經日本城
之後一半就直接由日本成隻櫃入

大生意，响香港，放上japan home d 上架費都幾甘

巴打退休會番hk 嗎 ？

你開可能快d

未有耐退得休
而家鋪頭先開左幾個月 未上到軌道

no worries 應該易捱過hk

半年前俾人走左幾十萬數
揹住條銀行數幾十個生不如死

LM

剛grad 宜加同fd 創業 啱啱開始
步步為營中

巴打可以講多啲做啲咩?
fg心大心細緊

有咩心得
我都係fg,但諗住有穩定工先

簡單唔洗特別function應該用現有shopping hosting, 要特別func就自己要識寫

有冇晨型人 here？

頂住呀巴打

我唔係呀，你先係

tvb 頭先嗰d 互相refer business, 其實呢到都得

如果我想要d open source , 有冇介紹 ？

做緊IG shop 但好難做😭

賣乜 ？

咩心得呀唉
其實係之前有搵工 9月搵到一份好好大公司 人高十分高
但真係唔係自己想做嘅野 reject jor( 我知我戇鳩)
跟住繼續搵 人工低都唔怕 辛苦都得
但真係命運 點都搵唔到...

咁本來同frd 8月開始傾想自己搞生意
到10月開始成型
就疊埋心水唔再搵到 係到努力一年
得就繼續 唔得就出返去搵牛工

早3日接到一個job
要我地4日內搞一個小型opening
要我地交proposal 又點點點
我連續2日做到5點先返屋企 9點起身
幫佢諗哂rundown cam man catering photographer videographer 襟花 reception
12個helper
報埋價

一句彈埋黎 唔肯比50% deposit
只肯比10%
傾唔點
一句終止合作

宜加仲灰緊

我係做promotion 生意
派傳單 做roadshow 個d
小event 都會接

心得就係 你新開 比人蝦鳩你就梗
不過我點都唔會give up

不如telegram 吹下水

連登創業同盟

鄧小巧：
唔quote,變金鋼棒
我都同好多人講過我想搞生意，大家都叫我考哂牌（本行），有基本生計先
btw加油 新仔注定比人恰

見到個post我都即刻注冊個新連登ac…
岩岩同兩個fd開左間餐廳…但係無咩promotion,搞到無咩客仔上來
有無d平少少ge promotiom可以搞

加油啦，呢d 位真係要企硬。如果唔係遲下不停比客食住

大學生d莊成日搵食物sponsor, 睇你肯唔肯蝕比佢地
或者明哥派飯？

隔離有post講foodie
你過去望下
有時候少少錢係要俾人賺
雖然我都好憎IG foodie
但睇完個post，真係吹脹

晨型人留言

其實你可以咁諗
你想aim 嘅客源 --> 街坊客? 網民熱潮客? 中產?

再諗下其實用咩方法啱洗

街坊梗係派傳單 加 郵政通函 洗樓
你做好轉 都仲平過你全力谷online mkting
用word of mouth 傳開

網民就冇撚計 你真係要搵d online mkting 方法
其實主要有2個方向
1。 一自己fb, 出下post，出下promotion，駁人like 同 tag，成功發開就好多人睇
2。搵KOL，姐係你話個d foodie

呢2樣野要自己做又得 但要大量時間心神又未必有回報
但比你中左一個feed 可能就爆紅一排
不過其實fb 好撚醒 你唔比錢佢 佢唔會比你紅得幾耐 其他competitor 一比錢就遮撚住你

或者你比online mkt 公司做 但就好貴
越個月5位數

所以真係2個方向
小小見解 勿插

真心呀 基本生計好重要
同最緊要有好partner

btw 多謝支持
一齊加油

洗樓成效有幾大？

如果你係屋邨舖/做街坊生意
even 係做外賣個d
洗樓真係有用㗎
但又唔知點量化比你聽個成效
不嬲呢d 都好難真接講
單單case 唔同

加油呀巴打

間野係觀塘工廈
主要都係aim lunch 街客
人流係多…但係好難扯d人上來…

留名學野
係旺角開左間樓上鋪1年半

我嘅夢想係打本比女朋友開cafe
巴打好撚勁

留名
曾經開公司做過幾年網上買賣, 搵到下吃,
但早2年收左皮出黎打番份牛工
好冇成就感

我都係觀塘

觀塘好多都有人長期派傳單同zip外賣紙
online mkt 都有人主攻嘅
個到真係龍爭虎鬥
btw 有冇機會黎幫襯下
我同d 同事日日食同一間 好悶

新手做online business 好d

宜家有pm未
有我pm個地址比你啊
廢事係到賣廣告
賣廣告好似會比人bam
有興趣都可以pm我架

放低 keywords 啦

key word 就係店名加啦wor
好啦…比大家估下…
就係阿卡貝拉或者無伴奏合唱ge 意大利文
上openrice 應該得一間

咁算唔算估
利申 連exciting 都唔太識串 ar 唔知乜鬼真係唔識

between, 去鄉土寫稿都有d用

屋企都有人旺角做cafe
地點算就腳 但生意嘛嘛
Online mkt做緊
除左比好多錢新假期 嗰類page之外
仲有咩宣傳方法

假如開左一間網上鋪
如何可以做宣傳?
呢樣真係諗極都唔明

想問下比左幾多
有cafe 同我地傾緊 都係呻online mkt 太貴所以想轉 貴到我都o 哂咀
利申 我做傳單/roadshow/event 嘅

純粹夢想
真係上撚左岸先會考慮

創業做類似教育界嘅野，但更冷門
有實體鋪
問題係fb點谷都唔過一千like
有寫文章之類
想D 媽媽like
有冇計

好中，謝分享

廣告？

巴打 我搵到你地間舖 聽日/後日同同事上黎食lunch 點睇

做近間start up既mkt
有時整d fb post真係好灰
萬幾like得千幾reach
有心機整個d就冇人like
hea整個d 圖又無啦啦勁多like

巴打，想請教下FB落廣告其實有冇用

我老闆話自從係fb做廣告之後係有多左user
但我唔係好知係咪真係關fb事
同埋個target應該要set得準
不過我自己個fb明明應該係target
但我從來都冇睇過公司廣告

好啊
隨便上來試下
宜家無咩人

一鍵留明

我覺得做生意最重要係要知自己強項同你比起其他競爭對手有咩優勢。廣告固然重要，但公司自身優勢先係最重要。

其實香港有超過一半既公司係頭嗰一兩年已經攪唔掂，要執。最大原因係因為佢地根本搵唔到自身既強項，優勢係邊。人開我開，咁樣好難sustain.

純分享，不喜勿插

利申：會計佬

今年岩岩創業，想同大家交流下

咁好明顯係廢話黎
最重要係可唔可以將d野減少唔洗請咁多人做

咪係

有無巴絲係開工厦party room嗰類

小弟都係分享下啫，雖然ching 你覺得係廢話 ，但其實真係有好多朋友仔未必真係有諗過，就係咁衝，開左先算，結果最後都未必挨得住。 我所講既係大方向， 當然精減人手都無錯，可以控制下成本（行cost leadership 的話）。但其實人多有人多既做法，未必一定錯（行differentiation 既時候）

我仲係唔識串 ，比多d hint ok?

如果想target 係寫字樓服務 有咩渠道接觸到呢

Cafe係主打中價高質素食物 用嘅都係靚料
而家係差個方法等多d人知道

前排個Facebook page比人block左成兩個月
死因都唔知係乜

有試過一個月fb
洗樓
都唔大作用

Fb大家一個月洗幾多錢落，係咪keep住個個月出？
同埋我見有巴打話有公司一萬幾千做全套推廣
其實包啲乜，有冇人試過成效如何

幫推

暴巴打好有生意頭腦

agger 諗下target係咩人多

Facebook like人數？
IG人數？
報紙雜誌上過邊份？
Openrice食評人數？

全部都少 諗緊辦法增加

依加將d食物賣相、餐具再整靚d 吸引d人影相打卡

最好餐具見到餐廳名

可唔可以直接揾blogger ?會平d，好似係

感謝巴打比左咁多有用嘅建議

之前淨係揾到openrice食評成千銀一個on99
D blogger 免費請佢地食完再要比錢佢地出post
逐個計好撚貴

巴打嗰個萬幾蚊求介紹
連登無PM 巴打有無telegram?

plan緊開 留名學野

比個客激親，上來發洩下

有無巴打會掃街 入鋪宣傳亂派單張
其實for 咩case 會有用

我創業做緊科研，由產品設計到生產都係自己搞

大路野會ok , d sales 見到o岩用都唔奇，例如餐廳，衫，修甲， etc

預幾多本？

暴巴你marketing好蛋！

4年前4個人2萬蚊開始 經歷4年 變到自己一個做 而家總算穩定 每年過千萬營業額(其實唔係好多) 雖然請左好多人 但仲有好多野要親力親為 大家交流下 賣生活用品 實體店 做本地生意

睇到樓上話請人 個人意見 想公司發展 唔好諗點節省成本節省人手 請人對一間公司嚟講真係真係好緊要 一個人會有極限 想法亦人局限 請人返嚟就等如比公司一個新衝擊 公司士氣亦有幫助 當然請到人才更加好 但要請到人才 公司相對上亦要有規模 所有野息息相關

多謝另享，小弟從未開過實體店 巴打你對下年生意有乜預測

有冇水電工程既交流下

講我自己果行零售 而家成個市場移返嚟本地 大商場開始返轉頭搞本地化 引入返d所謂小店 你會見到好多原本係樓上舖嘅舖頭去左大商場 各大商場marketing都做緊呢樣嘢 而家一有乜市集啲人就衝住去 其實香港人消費力係好強 係你比唔比到特別嘅嘢佢 價格唔係重點
個人意見 下年市道會比今年好 而且Facebook marketing會越來越重要 大家努力

留名岩岩出黎做野

thx 巴打，一齊揾多d

你點接job ?

賣咩?

LM想創業

老老豆豆，好多巴打都想有自己生意，但我明白你地實話冇本，其實有時間，唔冼下下要大野先攪，小有小做，大家可以分享下你有幾多閒錢，時間，專長，我地巴打實老點，啊唔係，努力提點你，part time 做生意我見過有過mil, 當然係小數

生意 ok ?

賣淘寶野唔係會俾人批鬥架咩

有d電子零件店淘落黎賣比人

大陸屋企生意留名

準備1月開個鋪賣中高級食材，之前全無創業經驗
但自己本身做開呢行既批發, 希望做得起

咁你有可靠貨源，進可攻，退可受

有聲

係呀所以先有信心攪，做得起先至再遲埋份工訓身攪呢檔野

會唔會target 埋老外

暫時唔會，我間鋪係屯門，附近都無呢類既鋪頭
細細地做住先，始終有份正職，放唔到太多時做到咁大

你可以sell 埋gold coast d 鬼

邊行 ？

上網賣手作禮物留名

會計創業留名
依行愈黎愈難做

B2B 行業 點樣sell / 宣傳好呢？
有乜渠道好

留名學野

小小意見，報價快狠，送小小service

Which area of b2b ? eg, if u sell office stationery, u must target office / admin managers. you can try searching them in linkedin

你係咪做報稅果啲？係既留個contact la, 依個post 都應該好多人需要你

Part time搞緊Data Science/advice, 幫D 客手由Design Data Collection, data structure, 去到build up analysis / dashboard
等D 客隨手 Real Time都追蹤到由前線去到後勤, 每一蚊每個人做成點.

Just joined. But cannot leave message

開咗間中醫診所，好難擴充

係，比個電視框巴絲啦

叫左高iq 巴絲入來幫拖，希望有人

係既係既
因為唔記得依度冇得pm
各位創業既巴絲打
如果有任何關於開有限公司，會計報稅年度審計既問題
歡迎大家email 個俾我大家交流下

winplusacct@gmail.com

啱啱搞左一間it公司， 老實講我而家先明白乜嘢叫做打工好過做老細。
壓力又大基本上24小時都係返緊工。 而家仲要冇冇乜客。

寫app ?

有客要做Data Science叫我

寫app， 寫 website， 做Digital marketing

留個contact 丫

做小眾市場留名，不時會join啲檔賣下野，類似同人販賣會咁

做教育中心 即係補習
留名
想搞網上教育

網上教肯咩先，
你話有個平台，比人上去學野個種，成本好高

telegram: Lihkglhk

之前巴打開個個channel冇得留言
我又開一個

都係留唔到言

之前好似有巴絲開左個
香港創業同盟會
白手創業拼博谷

不如集中呢個，易記

祝大家merry christmas, 生意興隆

有冇巴打响工展會揾客？

犀利巴打 我做炒家 雖然成日比人屌又被比睇唔起 但都搵得下
目標賺完一筆買完樓可以做番d正路生意

勁,day trader

做緊EVL 工程，打算出來試下，不過根本唔識搵生意
JOIN左 GROUP

要轉做group先有得傾，channel得你講

做緊機械鍵盤生意，唔知點宣傳好

做IT狗好難過bottleneck , 競爭唔在講 最多餓唔食
利申 半隻WEB狗

祝大家2017, 生意好得！

又一年嘅開始 （working day)

Day day 都 working day

咁你好生意啦

就係唔好生意先要work

大家係咪主要都係無限公司 / 網上創業多

咩生意？加油呀

我開post時都以為係online 多，點知大把有米實店老細

我想問學生哥join 唔join 得
想學下野同啟發下靈感 識下唔同年齡層既巴打大哥

當然可以

利申，我未join

家族小生意
年尾忙到on9

再番黎留言
想睇下有谷未

岩岩startup 就過年好多野要落價

訓唔著留名
仲有兩個鐘就要起身去開bni...

Me too

個個都扮生意仔，一定係有錢仔

冇join 過 bni, 好似好早就開始有冇用？

有冇巴打想要人做下d logo/卡片design個d

宣傳單張設計做唔做？

做呀
有需要可以pm細佬斟斟!

Telegram @ liktin

你地會唔會做做下passion開始追唔上

會，做左樣新product 出黎好似無乜人like

上個月頂左部分股份做，算係第一個idea
開左頭遊說左partner 放資源
叫左工場阿姐起貨

而家感覺應該唔得，
雖然都係少少時間同錢，但係好柒。

冇passion 時，要諗下，唔做生意，老左會唔會後悔

創業嘅巴打有幾多係覺得樣野有機會發圍所以搞
定係
自己有興趣/對樣野有認識
所以決定做個範？

有冇人做外貿架？

開頭以為會自由d, 其實仲忙

你係？

打緊工
但想計劃開鋪零售，賣服裝

有冇手足有經驗，budget要點計先岩

三思，租金好似仲有得落

其實一開波都係想從網店著手，始終成本係問題
但點樣宣傳真係一個問題

賣衫地鋪好高危, 要計你賣幾多件衫先圍得返裝修租金, 計得掂你先好開, 仲未計請人

利伸: 玩左手作仔網店5年, 由兼職玩到全職都覺得唔需要租地鋪 網店宣傳黎黎去去都係果幾味啦, 同埋做GOOGLE排名

，巴打講得好，緊係小試牛刀先，除非你父幹

網店儲左5年客, 已經唔使自己再宣傳咁滯, D客自己搵上門

BTW, 你想賣衫, 不如試下做牌子衫既水貨撚先啦, 最易做亦最安全, 無牌子衫搵客真係大海撈針

就過年，pish

大家生意ok ?

我有個小小計劃，過完年攪

諗住畫啲插畫賣精品 希望今年內出到黎

YEAR2想創業但搵唔到本金
同埋慢慢搵緊idea

呢行好靠運, 見到有D 擺明亂畫可以HIT到, 有D有功架既就慘淡收場 (靚女出樣有加乘)

建議唔好

咁有j係咪唔洗諗

一係蝕, 一係辛苦.

有J....如果靚仔都無問題架
如果靠畫功就勸你諗諗, 幫助不大

好易中伏, 之前咩大學生接手新潮小食鋪定咩上報, 被人伏左

老手都可能中伏

醫療點守業

有冇巴打請人
無咩特別技能

點醫療法? 私家醫生?

咁簡單啦, 剩係做旺季, 其他時間撈第二樣

正

年，又過年

新加人lm
終於追晒post，見好多人唔識做宣傳？
黎緊會同partner創業 好緊張！
想幫startup or本土生意仔 做返d有意義既野，唔撚想再打份牛工
如果有巴絲需要宣傳advice，一定幫到盡 有咩留個tg傾下

免費?

Win win啦
當比我識人儲portfo都好
真心岩岩準備開始乜都唔識，
但講宣傳真係at least我知好多衰公司做壞規則，食你地夾棍，
好似前面有個巴打頭2個月番數，但之後無乜咁。
我自問見到啲公司咁，先唔想咁多人又唔識，信錯公司掉錢落海

即係收錢?

咁你有公司要宣傳唔知點運作，咪可以一齊交流下
唔使下下用錢識人咁市儈既講到
我係見呢度巴絲唔識先話出聲，睇下大家有無野可以幫下手啫

我仲未理解到你係收錢定唔收錢, 因為你講到好似純粹想幫人唔收錢咁...
確實, 呢個POST好多人想學宣傳, 不如你係度教下我地交流下

岩岩同朋友開快餐店
租金差唔多10萬
好撚辛苦 日日訓得幾個鐘
撞正新年又難請人
創業抗壓能力低同思緒唔清晰一定收皮

真係咁多 移民有病唔做得賣比人咩
大部分都蝕先賣

其實圍唔圍到本

計過數為到 呢家試業緊睇落去應該無問題
不過開鋪好撚多煩閪野 裝修都搞到死
真心佩服一個人創業既巴打

其實宣傳我見你地之前巴絲都係做fb ig，
我唔介意你地問我答，因為每人公司性質唔同
你落1000蚊ad同其他人落都會好大差別

我唔收錢幫你地睇下點再boost好d，又或者幫你分析下個page應該點做都得

fb optimization同SEO, google大把免費資源用
不過都唔排除d人唔肯學, 寧願比錢人搞
我就自己搞既, 唔使半年已經上到google 搜尋第一

不如你又開班教下SEO

自己GOOGLE 呢兩個KEYWORD大把野學啦,仲有D免費software添
懶得學咪搵樓上比錢人賺下

勁呀，巴打，不如你講下seo點做半年上第一等我地學下野
話晒唔係個個識宣傳嘛呢度
唔使單單打打 當比呢度d巴絲學多樣野呀嘛

你專業d 既, 無謂阻你做生意啦,
其實都唔係單單打打架啦, 擺明插你係度兜生意 你試下自己出去開post, 包你即被人bam

況且我為人十分自私, 唔似你幫人幫到盡,btw, 你肯教人宣傳未 咁熱心就係度簡單講解下啦, 拯救下前幾頁d 巴打

Telegram group 裡面有個chi sin 佬

英國撚幫push留明

我想問問如果商場舖頭仲有一個月到期，但租務處嗰邊仲未搵我傾
係咪要自己搵佢？
驚自己搵佢會抬高個價

巴打係11月開嗰間兩人公司?

有冇醫療行業

中醫診所算唔算？

我未租過舖，但我認為要扮唔志在，先唔會加太多，純9 up, 高手請幫手

裝修真係一個大考驗
我D 飲食業既客好多裝修已經一大數要做好耐先圍得返
同埋D 牌個D 都好貴

其實應該做外賣店易回本，hotdog, froyo 嗰d

有冇巴絲做緊入貨賣衫請part time? 或者分享下創業故事？

龍本坊之友?

我黎緊都會自己做CNC，巴打都係機械底？
呢行全部上晒大陸咁制，以家d老師傅又退休，真係失傳咁滯

網店能 留名

岩岩創業拍片，有巴打需要可以搵我呀。

學生想搞低成本生意 可唔可以留名學野

巴打
我個Facebook page 搞極上唔到一千人like ，有冇得私底下問你睇下有冇計?

拍片好似得專拍wedding 果D先好搵

我自問追晒呢個post見到個個都話唔識宣傳先出聲，
見你話半年上google第一頁咪當學下野，
我都講明咪傾下了解下，
創業無非都係大家互相幫忙，
無人第一次做生意乜撚都識晒，
多謝你關心 我仲存在

唔係呀 點解咁講？

而家無得pm唔知點搵，
你唔介意就留個contact啦

我為人十分自私, 唔似你幫人幫到盡,唔好推個波叫我教
咁你又肯教人宣傳未 咁熱心就係度講解下啦, 拯救下前幾頁d 巴打, 佢地等你好耐, 你咁熱心應該唔介意係度公開教大家既~可?

我有需要，點聯絡？

再pish

狗鐵嗰張好正

有無巴打有持牌補習社想轉手搵人頂讓？

同樣係創業者, 留名

租左間工廈賣玩具 今日拎鑰

網頁同event 同噴畫都可以搵我幫手呀

眨下眼就到4月

Lipish...lip pish

加油

Btw,
王道營運：副業資助本業
邪道營運：眾籌, e.g. 咖啡兄弟, 磁能線

Pinterest

目前多方面發展中，有需要的前輩交流下

1. IELTS / DSE 英語導師
2. DSE GEOG 導師 (屋企細路妹立志Geog 5* 升好U 可搵我 )
3. Translator (中、英互譯，產品說明/介紹 撰寫/翻譯，個人CV/公司內容/強弱項/報告/Business Plan搵投資者)
4. Logo/ leaflet/ poster / publication design
5. 臨時銷售員 (我的興趣係銷售)

有需要就可以telegram 交流交流

agger

如果放自己整嘅手袋上去pinkoi/ amazon/ ebay 嗰啲，大家點睇？覺得收得貴一直都唔敢郁，但又覺得香港個市場太細 放淘寶又驚人抄

IT狗，因公司要栽員，我自告奮勇話開公司接佢 job 做，主力都係做 support 狗同埋 d infra project, 依家大約返以前50%時間坐佢地 office, 實收以前月薪60%左右，不過冇哂假期同其他福利，依家要搵開始搵其他客仔， 另外亦都想用 d 搵到黎既錢開個網店賣下 d 自己鍾意既 gadget 野， 希望巴絲交流下

自己整網店，fb, ig promote 下都好平

新開或開咗一排公司嘅巴打想要網上宣傳可以搵我，完全免費，不過要花你少少時間 ！

覺得好似騙案咁，又或者想問下咩料既

add me telegram ：Arucome

之前做過借貸 但本太細無肉食 想從頭黎過但要有本大嘅partner夾份